【煲已爆？】中超13球會欠薪 或被取消參賽資格

中超球會近年豪氣干雲、一擲千金，被世界球壇視為金礦，事實是大部分都是外強中乾的充大頭鬼，有本事點菜卻沒本事結帳。中國足協昨日向十三間中超球會發出警告信，限令這些球會須在下月中之前繳清拖欠的薪金、獎金及稅款等項目，否則會被取消參加亞冠及亞協盃的資格，甚至不准參加下季的中超聯賽。

據報道，今次涉事的球會，包括所有名牌「豪門」，如江蘇蘇寧、上海上港、上海申花、廣州恒大、天津權健、河北華夏幸福等，只得延邊富德、河南建業和貴州恒豐智誠三間作風不算太奢華的球會，不涉事件之中。

部分涉事球會立即作出回應，有些否認其事，有些則有各樣不同的解釋。北京國安和上海申花都聲明，被指拖欠的費用在較早前已經繳付。據內地媒體報道，欠款主要與買入外援球員的轉會費中之「聯合補償費用」有關，收款者包括球員出身的青訓球會。有內媒解釋，中超球會只是因為不熟悉外國球會的機制，或不夠主動弄清楚，甚至是害怕被外國球會「欺騙」而已，只是等待國際足協採取行動時才付款，並非存心拖數。

不少被拖欠費用的球會都直接向國際足協作出投訴，國際足協認為情況嚴重，督促亞洲足協處理，亞協感到沒臉，向中國足協施壓，而且表明如不依例償還，將以取消球會參加亞洲賽事資格作為處罰。

據報道涉及欠款的中超球會包括北京國安、上海申花、天津權健、河北華夏幸福、廣州恒大、廣州富力、江蘇蘇寧、上海上港、山東魯能、長春亞泰、重慶力帆、天津泰達及遼寧宏運，另外還有四間中甲和一間中乙球會，分別是北京人和、上海申鑫、大連超越、石家莊永昌和青島中能。

中超球會欠薪不是新鮮事，最為人熟知的是杜奧巴和安歷卡被上海申花欠薪而離隊。ESPN形容今次事件為中超的債務危機，其他外媒在評論時指此事顯示中超球會開支過大，財務出現問題，甚至會有「爆煲」危機。

奧斯卡BB

抵啦